江蘇公司上百員工隔離結束 發現公司不見了

【新唐人北京時間2020年03月12日訊】「隔離結束回來，發現公司不見了！」網上的段子在江蘇昆山達鑫電子有限公司員工身上得到應驗。該公司上百名員工日前返回公司復工，卻驚訝地發現，老闆不見了，工廠設備也消失了。

3月5日，達鑫電子有限公司上百名員工返回工廠復工，卻發現無工可打。老闆已不見人，廠房也搬空了。員工們開始在網上維權，希望公司給一個說法。

公開資料顯示，達鑫電子成立於1998年6月，已經營22年，法定代表人張高圳，註冊資本772.33萬美元，股東僅新加坡達鑫控股有限公司一名。達鑫電子的經營範圍包括電腦及電腦零配件、照明設備、電池模組等。

《每日經濟新聞》3月10日報導，在原達鑫電子廠區大門上貼着一份3月7日發布的公告。上面寫着，受武漢肺炎疫情影響，目前配套供應商及物流等不能穩定復工，公司人力無法到位，加之訂單不足，公司近幾年來持續虧損，所租賃廠房已被出租方收回，目前已無法繼續經營，於3月7日宣布解散。

當天，達鑫公司多名供應商及員工來到廠區門口等待消息。供應商們希望能夠拿回設備或欠款，員工則希望公司給一個說法。

有自稱達鑫電子員工的人士向記者透露，2月29日，公司公告稱自2月10日起停工停產，放假最大期限為2個月，假期結束後是否繼續放假或返廠上班，由公司再行通知。

記者在廠區門口還發現一份發布時間為3月5日、落款為「昆山銓鑫電子科技有限公司（以下簡稱銓鑫電子）」的公告，其中稱：達鑫電子與該公司房屋租賃協議已於2020年2月29日終止，該公司辦公場所已搬離。

記者注意到，2月29日，就是達鑫電子發布停工停產公告的日期。

部分供應商向記者表示，達鑫電子解散的原因，並非僅僅是受到疫情的影響。一名供應商說，達鑫電子一度發展得不錯，最興盛的時候，公司有3個分廠，總員工超過千人，但近幾年每況逾下。

另一位供應商表示，受國際經貿形勢的影響，公司流失了一些比較重要的大客戶，才導致難以繼續經營，在解散前夕，達鑫電子員工約有三四百人。

近年來，在美中貿易戰的衝擊下，不少大陸私營企業流失客戶，經營受挫。今年又遭遇武漢肺炎疫情嚴重打擊，中國各地停工停業，百業凋敝，其中最為危機的是中小企業。很多企業無法支撐，已經倒閉或瀕臨倒閉。

中國中小企業協會近日發布一項報告顯示，因資金緊張，有近9成的中小企業撐不過3個月。報告還顯示，近3成企業表示，目前情況特別嚴重，將導致虧損；有5成企業表示經營困難，已有裁員計劃。

同時，市場上裁員、減薪消息頻頻傳出。據協會數據顯示，中小企業佔中國企業總數的90%以上，佔中國經濟的60%，為市場上80%的勞動力提供了工作崗位。若中小企業迎來倒閉潮，即意味着大陸會出現大規模的失業潮，民生面臨嚴峻考驗。

（記者羅婷婷報導/責任編輯：文慧）

復工都無意思
D野都無人買

電腦大爆炸姐

員工：你不給我一個說法，我就給你一個說法

好撚支那feel

支那廠: Catch me if you can

韭菜幾時有贏過？